%\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\documentclass[letterpage,12pt,oneside]{book}
\usepackage{unefa}

% Valores para la Portada y otros formatos
\nombreautor{El Nombre Del Autor}
\cedulaautor{V-xx.xxx.xxx}
\titulotrabajo{Nombre del Trabajo}
\fechatrabajo{Ciudad, FechaDelTrabajo}
\nombretutor{El Nombre Del Tutor}
\fechaapruebatutor{dia de Mes de año}
\programa{Nombre del programa o carrera cursada}
\grado{Grado a Obtener}
\tipotesis{Maestría o Doctorado}
\nombrejefeinv{El Nombre Del Jefe de Línea de Investigación} % Para el de aval de la investigación

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\renewcommand{\thepage}{\roman{page}}
\portada
\apruebatutor
\aval
\aprobaciontrabajo
\begin{dedicatoria}
  Texto de la Dedicatoria
\end{dedicatoria}
\begin{agradecimientos}
  Agradecimiento
\end{agradecimientos}
\tableofcontents
\clearpage
\parindent 5ex
\begin{resumen}
  Ambiente del resumen
\end{resumen}
\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}} 
\chapter{Plantemiento del Problema}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Donec sollicitudin tellus et tellus fermentum nec fringilla justo porta. Duis sit amet rutrum nibh. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Aliquam erat volutpat. Mauris eu erat a urna accumsan ultrices ac quis arcu. Nulla ut varius arcu. Curabitur lectus leo, iaculis fermentum suscipit laoreet, volutpat sed arcu. Curabitur cursus ligula nisi. Nulla elementum, erat et dapibus tincidunt, arcu est dignissim felis, euismod accumsan ligula mauris vitae quam. Aenean tempor pellentesque erat, vitae ultricies nisi porta sit amet. Sed dui tellus, rhoncus eu dictum vel, ornare non felis. In dolor ipsum, ullamcorper sed varius et, pulvinar bibendum arcu. Nunc eros tortor, posuere sed dictum ac, euismod et dolor. Sed mi lorem, porttitor eget convallis sed, laoreet id urna. Pellentesque blandit tortor justo, in volutpat massa. Etiam eget interdum diam. Integer porttitor eleifend nisl, eget sodales nibh adipiscing at. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Etiam convallis, libero sit amet pellentesque sodales, magna orci vulputate urna, eget ultrices est ligula id ligula.

\begin{table}
  \begin{center}
  \caption{Precio del caf\'e} 
  \begin{tabular}{|c|r|} \hline
    A\~no & Precio \\  \hline
    1981 & \$3.50 \\ 
    1982 & \$4.25 \\ 
    1983 & \$5.80 \\ 
    1984 & \$7.25 \\  \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}

Integer viverra, massa sed accumsan tincidunt, metus lorem porttitor erat, vitae lacinia lorem neque eget ligula. Aliquam erat volutpat. Vestibulum ultrices eros fermentum nulla faucibus fermentum. Phasellus sollicitudin vestibulum dui, ac gravida urna congue a. Integer volutpat porttitor augue, dignissim tincidunt leo tempus eget. Quisque eget consequat risus. Nulla luctus condimentum placerat. Vivamus non augue augue, at condimentum nulla. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Duis a velit ante. Nam eget enim eget felis aliquet vehicula. Integer non urna vel justo posuere blandit id eu magna. Sed et ipsum vel tortor scelerisque fermentum. Ut commodo ultricies enim, sed facilisis eros tincidunt sed. Fusce sagittis massa id massa hendrerit at elementum justo rhoncus. Etiam vulputate, lacus in ultricies lobortis, turpis augue ultricies erat, eu porttitor velit neque vitae eros. Proin quis metus lacus, a gravida lacus. Vestibulum vel libero eget tortor porttitor ullamcorper in rhoncus quam. Phasellus in blandit dolor.

\begin{quotation}
Curabitur placerat eros id quam sollicitudin et posuere ipsum faucibus. Mauris semper pretium rhoncus. Sed viverra tellus leo. Proin iaculis, metus in lobortis ultrices, massa nibh volutpat mauris, ac tempor mauris mauris in neque. Maecenas in augue tortor. Aliquam erat volutpat. Duis commodo porttitor orci, in sollicitudin mi gravida a. Mauris iaculis rhoncus vulputate. Cras in orci leo, eget congue orci. Pellentesque lobortis volutpat tortor non dictum. Morbi sit amet nisi et dui pharetra posuere. Maecenas nibh ipsum, dignissim at posuere quis, euismod vel diam. Fusce eu tortor eros, quis mattis mauris.
\end{quotation}

Nullam scelerisque odio ac purus suscipit rutrum. Etiam mollis posuere diam vel faucibus. Nullam ultrices, est sed fermentum semper, nulla lectus tristique purus, a pulvinar urna erat nec libero. Fusce a sem leo, in aliquet erat. Maecenas placerat iaculis egestas. Quisque in massa sed leo aliquet rhoncus nec sed sem. Nulla sit amet leo massa. Ut ac lacus ac diam pretium consequat. Nam quis sem at massa vehicula laoreet eu in quam. In hac habitasse platea dictumst. Vestibulum porttitor diam vel neque pretium rhoncus. Proin vitae volutpat ipsum. Pellentesque gravida laoreet purus, vel aliquet arcu venenatis sed.

Donec ornare nunc lacus. Duis accumsan, lectus eu eleifend vehicula, enim sem dictum est, vel dapibus eros tellus at ligula. Duis fermentum lectus a nibh volutpat nec aliquet tellus tempus. Aliquam varius neque non ante consequat consequat. Nam porta imperdiet augue, eget sagittis ipsum vehicula nec. Integer sodales quam tellus. Aliquam erat volutpat. Nam id turpis posuere risus malesuada facilisis. Etiam ut nisl vitae urna varius faucibus vel vitae lorem. Pellentesque consequat consectetur purus, vel semper dolor porta a. Praesent metus mi, cursus non fermentum ultrices, porta sed tortor. Suspendisse potenti. Vivamus velit sapien, facilisis ut volutpat vel, sagittis at arcu. Vestibulum erat risus, elementum ut rhoncus at, laoreet semper justo. Nulla vel tellus mi. 
\chapter{Marco Teórico}
\chapter{Marco Metodológico}
Donec ornare nunc lacus. Duis accumsan, lectus eu eleifend vehicula, enim sem dictum est, vel dapibus eros tellus at ligula. Duis fermentum lectus a nibh volutpat nec aliquet tellus tempus. Aliquam varius neque non ante consequat consequat. Nam porta imperdiet augue, eget sagittis ipsum vehicula nec. Integer sodales quam tellus. Aliquam erat volutpat. Nam id turpis posuere risus malesuada facilisis. Etiam ut nisl vitae urna varius faucibus vel vitae lorem. Pellentesque consequat consectetur purus, vel semper dolor porta a. Praesent metus mi, cursus non fermentum ultrices, porta sed tortor. Suspendisse potenti. Vivamus velit sapien, facilisis ut volutpat vel, sagittis at arcu. Vestibulum erat risus, elementum ut rhoncus at, laoreet semper justo. Nulla vel tellus mi. 
Donec ornare nunc lacus. Duis accumsan, lectus eu eleifend vehicula, enim sem dictum est, vel dapibus eros tellus at ligula. Duis fermentum lectus a nibh volutpat nec aliquet tellus tempus. Aliquam varius neque non ante consequat consequat. Nam porta imperdiet augue, eget sagittis ipsum vehicula nec. Integer sodales quam tellus. Aliquam erat volutpat. Nam id turpis posuere risus malesuada facilisis. Etiam ut nisl vitae urna varius faucibus vel vitae lorem. Pellentesque consequat consectetur purus, vel semper dolor porta a. Praesent metus mi, cursus non fermentum ultrices, porta sed tortor. Suspendisse potenti. Vivamus velit sapien, facilisis ut volutpat vel, sagittis at arcu. Vestibulum erat risus, elementum ut rhoncus at, laoreet semper justo. Nulla vel tellus mi. 

\begin{table}
  \begin{center}
  \caption{Precio del caf\'e} 
  \begin{tabular}{|c|r|} \hline
    A\~no & Precio \\  \hline
    1981 & \$3.50 \\ 
    1982 & \$4.25 \\ 
    1983 & \$5.80 \\ 
    1984 & \$7.25 \\  \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}

Donec ornare nunc lacus. Duis accumsan, lectus eu eleifend vehicula, enim sem dictum est, vel dapibus eros tellus at ligula. Duis fermentum lectus a nibh volutpat nec aliquet tellus tempus. Aliquam varius neque non ante consequat consequat. Nam porta imperdiet augue, eget sagittis ipsum vehicula nec. Integer sodales quam tellus. Aliquam erat volutpat. Nam id turpis posuere risus malesuada facilisis. Etiam ut nisl vitae urna varius faucibus vel vitae lorem. Pellentesque consequat consectetur purus, vel semper dolor porta a. Praesent metus mi, cursus non fermentum ultrices, porta sed tortor. Suspendisse potenti. Vivamus velit sapien, facilisis ut volutpat vel, sagittis at arcu. Vestibulum erat risus, elementum ut rhoncus at, laoreet semper justo. Nulla vel tellus mi. 

\begin{table}[h]
  \begin{center}
  \caption{Precio del caf\'e} 
  \begin{tabular}{|c|r|} \hline
    A\~no & Precio \\  \hline
    1981 & \$3.50 \\ 
    1982 & \$4.25 \\ 
    1983 & \$5.80 \\ 
    1984 & \$7.25 \\  \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\chapter{Marco Teórico}
\end{document}

